\chapter{项目介绍}
    \section{视频3D转制现况及前景}
    3D电影技术最早产生于19世纪90年代末期，英国电影先驱威廉・弗里斯格林(William Friese-Green)发明了使用两台播放机放映3D电影的技术，这是可以考证的最早的3D电影的播放技术。而世界上第一部真正的
    3D长片则是1952年的《非洲历险记》。由于技术手段不足，拍摄成本高昂等原因，3D电影始终没有摆脱在电影工业中的边缘地位。
    一直到进入21世纪，随着相关技术手段的完善，出现了诸如《极地特快》这样有质量的3D长片，3D视频技术才渐渐重新出现在
    人们的视野中。

    在被称为“3D电影的新元年”的2009年，涌现了诸如《飞屋环游记》
    《冰河世纪3》以及堪称电影史伟大里程碑的《阿凡达》。2009年底由詹姆斯・卡梅隆(James Cameron)导演的3D电影《阿凡达》的上映则使得原先渐渐回暖的3D电影市场火爆异常，使得大家不再将3D电影视为游乐场中
    的一种游乐项目，而是真正将其视为电影工业技术中的一支。

    而随着《阿凡达》获得巨大成功以来，各个制片公司都纷纷为最新的主打电影采用3D技术。经过不完全统计，2012年在中国上映
    的3D电影就有22部之多。而随着3D电影带来的热潮，各类3D相关的产品也大行其道。2010年迪士尼公司旗下的美国娱乐和ESPN
    宣布成立了全球首个3D电视频道ESPN 3D，美国探索传播公司旗下的探索发现频道也在同年同索尼公司和IMAX公司联手成立了3D频道。而我国的首个3D频道也在2012年元旦
    开始播放节目。在播放设备方面，三星，松下，康佳等国内外公司都推出了3D平板电视，任天堂，LG和HTC等公司推出了支持裸眼3D
    显示的游戏机和移动电话，英伟达公司推出了基于PC的3D立体显示技术3D Vision。在娱乐方面则出现了诸如《半条命2》，《孤岛惊魂2》等支持3D效果的游戏。

    \section{项目背景}
    在我们回顾3D视频相关发展的时候可以注意到，走在前沿的相关技术往往是3D显示技术。而真正的3D视频制作技术的发展却跟不上
    显示设备的发展。事实上现有的3D视频拍摄的成本是十分昂贵的，《阿凡达》的制作成本高达3亿美金，而《变形金刚3》的3D版本
    仅仅在制作费的支出上就要高出2D版本3000万美金。所以为了应对各种需要较多3D片源的同时要求控制成本的情况(例如3D电视频道)，
    发展将普通视频转换为3D视频的技术就显得十分必要。

    不仅如此，随着3D电影越来越受到欢迎，将原先的经典电影转换为3D电影也成了一种潮流。最成功的例子就是经典电影《泰坦尼克号》的
    3D转制版，在2012年4月上映之后在全球获得了3.3亿美元的票房。而我国经典动画片《大闹天宫》的3D转制版也在同年上映。
    但是《3D 泰坦尼克号》巨大的成功背后却是高达1800万美金的制作成本。
    
    所以，在立体播放设备走进家庭，让普通用户也能够观看立体视频的同时，立体视频的制作也是一项浩大的工程，对于希望制作自己的
    立体视频或者是照片的用户来说是几乎不可能的。我们希望能够开发出贴近普通用户的立体标注系统，通过设计简易的交互方式和高效的标注
    模型使得普通的用户也能够在投入的时间和精力有限的情况下，能够转换出观赏性较强的立体视频。

    基于触摸屏的标注工具的设计和开发就是针对上述问题，力图使用触摸屏交互直观的特性解决由于传统PC交互所带来的效率低下的缺陷。
    并且希望能够通过新的交互方式提高人工标注的效率，使得我们的标注工具不仅仅是在针对普通用户的层次上带来便利，同时也为立体视频转制
    产业带来新的交互标注方式，从而提高生产率。

    \section{项目具体工作}
    在本项目中我的工作主要是设计基于触摸屏的单幅图像的标注工具及其实现。

    第一，根据视频标注操作的特性结合触摸屏交互的特点，整理出视频交互标注操作的具体模型。依据所整理出的模型为标注工具设计完整
    的软件模型。

    第二，在Android平台的移动设备上实现第一步设计出的软件模型，根据实现的结果对于该软件模型的可行性做出评估。 